“天津飯”在日本知名 中國人卻沒聽過？

日媒稱，東京有很多有名的煎餃店，總是人滿為患，備受歡迎。不用說，煎餃是從中國傳到日本的，但日本還有一些自主發展起來的獨特“中餐”。

據《日本經濟新聞》網站7月24日報道，日本人認為有些食物是中餐館的必備菜品，不會感到不可思議，但從中國人的角度來看，似乎會感覺“竟然有這樣的中餐？”其代表性案例就是天津飯（或稱天津蓋飯），這是種很著名的食品，在日本的中餐館裡，沒有天津飯的店鋪很少。

報道稱，天津飯是指在米飯上蓋上芙蓉蟹和芙蓉蛋，然後再在上面澆上酸甜的芡汁。具體製作方法是，在攪勻的蛋液中加入蟹、蝦、葱和香菇等配料之後炒熟，蓋在米飯上，再在上面澆上芡汁即可。在日本的中餐館裡，天津飯的價格很便宜。日本東部主要用番茄醬勾芡，日本西部則用醬油和鹽勾芡。

關於天津飯的起源，主要有兩種說法。一種說法是1910年，東京淺草的中餐館“來來軒”的廚師被客人要求“快點做出能吃的東西”，於是廚師利用手頭的雞蛋和螃蟹製作出了芙蓉蟹，然後將其蓋到米飯上。但至於為什麼命名時加上天津二字，沒有人知道。

另一個說法是，同樣在大正時代，大阪一家名為“大正軒”的中餐館的廚師利用天津盛產的梭子蟹製作出芙蓉蟹，將其蓋到米飯上，據稱由於使用了天津的螃蟹，所以起名叫天津飯。除了這兩種說法以外，還有其他說法提及天津飯的起源，但對於日本為何會有天津飯，直到現在人們仍未弄清原因。

報道稱，除了天津飯之外，日本還有名為“天津甘栗”的糖炒栗子。只要提到炒栗子就是指天津甘栗，已經成為一個品牌。據說，雖然被稱為天津甘栗，但實際上天津並非栗子的產地而是供貨地。日本的進口商“東洋軒”與河北省青龍、遷西等地栗子種植戶簽署合同，直接採購。這些栗子每年秋季經由天津運到日本，在冷凍狀態下能夠保鮮一年。商戶每天在店裡炒出必要的量，以炒栗子的形式出售。對於天津甘栗的由來，其實很多日本人並不了解。

報道稱，天津飯和天津甘栗在日本被視為“來自中國的食物”，非常有名，但幾乎沒有日本人知道其正確的由來，也很少有人提出疑問。

所以日本是屬於中國的

香港的士飯

天津蘑菇飯 希望快啲再食到

芙蓉蛋飯

揚州炒飯 福建炒飯 星州炒米

屌 睇標題以為講緊龍珠嗰個

太陽拳‼️‼️

新氣功炮

想當年天津飯同杜拉格斯55波，去到布歐變垃圾

美式米飯王

show me your love 飯

幾時有同杜拉挌斯打過?

劇場版

邊度55波呀？睇過？

神之劣食

李鴻章雜碎

腦入面有細悟空把聲 廳先慳~